# Сохранение изображений и видео

## Снятие скриншотов

Чтобы снять скриншот с воспроизводимого на экране трансляции момента
видео, нажмите на иконку ![](./img/image19.png) слева над
плеером. Скриншот будет сохранён на устройстве, его разрешение
будет тем же, что и у трансляции.

Также снять скриншот можно, проведя пальцем снизу вверх по изображению в
кадре.

## Создание MP4-клипа

Вы можете сохранить часть архивной записи в MP4-файле (клипе). Клипы
можно запрашивать только от своих камер. Если камеру вам
предоставили по ссылке или по почте, вы не сможете загрузить
клип с ее видео. Количество и длительность клипов, которые вы можете
запросить, регулируются тарифным планом вашей организации.

1.  На экране «Мои камеры» нажмите на иконку ![](./img/image20.png) в левом верхнем углу экрана.

    ![](./img/image21.jpg)

2. Откроется экран со списком уже созданных клипов. Для каждого клипа
    указаны название камеры, время начала и конца клипа, дата и
    размер. Напротив данных каждого клипа имеются кнопки для
    скачивания и удаления клипа. Чтобы создать клип, нажмите «+» в
    правом верхнем углу. Отобразится экран со списком всех камер, для
    каждой из которых указано, сколько ещё клипов может сделать
    пользователь.

    ![](./img/image22.jpg)

3. Выберите камеру, для которой нужно добавить клип.

    ![](./img/image23.jpg)

4. Задайте время начала и окончания клипа на таймлайне под скриншотом.
    Чтобы регулировать область выделения, перемещайте «ушки» в нужном
    направлении. Чтобы переместить область выделения, нажмите на неё
    между «ушками» и сдвиньте в необходимое место. Чтобы перемещаться
    по таймлайну нажмите на него за пределами области выделения и
    сдвиньте в нужную сторону. Чтобы изменить масштаб таймлайна,
    растяните его двумя пальцами в разные стороны или сожмите к
    центру. Максимальная длительность клипа — 30 минут.
5. При необходимости включите переключатель «Сжать клип».
6. Нажмите на галочку в верхнем правом углу, чтобы создать клип.
